監房度頸（吊頸）

【17:05更新】懲教署發言人補充指，署方已指派由一名懲教事務高級監督領導的委員會檢視該宗事件。
【14:20更新】吊頸男子涉及上月寶田邨的強姦案被捕還柙

今晨8時許，荔枝角收押所的懲教人員，發現一名還柙的男子，在活動室的窗邊吊頸企圖自殺。職員連忙將他解下，召救護車將他送明愛醫院，再通知警方。據悉，疑犯今日參加清潔活動洗床單，其間疑偷走一張床單入廁所上吊，現場留有遺書透露尋死之意。

懲教署回覆查詢稱，職員今日在荔枝角收押所制止一名28歲男性還押在囚人士上吊自殺。早上8時01分，懲教人員發現該名在囚人士於日間活動室廁所內的窗框用床單上吊，於是立即召喚支援並進行急救。他當時昏迷，其後被轉送至公立醫院作進一步治療。懲教署已將案件通知警方。

懲教署發言人表示：「本署一直採取一切可行措施，包括行政安排、改良院所設施、職員培訓及急救護理等，以防止在囚人士自殺或作出自殘行為。」該名在囚人士因強姦罪而還押候審。

據了解，吊頸男子涉嫌於上月9日，在屯門寶田邨尾隨一名女住客乘搭升降機回家，其間色魔提早出𨋢，跑樓梯到女事主住所外守候，趁她離家外出時，將她推入屋內強姦。警方接報追緝3日在旺角拘捕疑犯﹝ ﹞。疑犯於6月14日提堂，毋須答辯，其後還柙候審。

今次亦是3個月內第2次涉及強姦案的疑犯自殺。今年5月11日，九龍灣橋底姦劫案林姓（48歲）疑犯，在秀茂坪警署羈留室內上吊自殺，送院搶救後不治。